\begin{center}
\index{Tack för maten}
\subsection*{\large{\\Tack för maten}}
\end{center}

\begin{flushright}
\small{\textit{Hör nu på go' vänner}}
\end{flushright}
\vspace{-8pt}

Hör på kära vänner:\\
Nu har vi oss ätit mätta.\\
På mat och dryck i mängder,\\
nu mår vi riktigt bra.\\
God var maten, tomma faten,\\
inte ens en smula\\
finns kvar till morgondan.\\

Fy vali mej så mätt jag blev.\\
Värdinnan kan va nöjd,\\
ty eran mat på våra bord,\\
det är en verklig fröjd.\\
Med sådan föda varje dag\\
blir linningen för trång.\\
Vi vill med denna enkla sång\\
för maten säga: Tack!\\

Tack kära värdinna,\\
ty du kan oss väl traktera.\\
Du och dina hjälpredor\\
kan det här så klart.\\
Mat och dryck för svältande\\
studenter ni serverar.\\
Tänk att livet nångång\\
kan va' så underbart.\\

Fy vali mej så mätt jag blev...\\